{
    "title": "孟子二3",
    "range_remark": "(P.229-252)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "里布→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)住宅稅",
                "2) 土地稅",
                "3) 人口稅   239"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "廛→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 市地",
                "2) 市宅",
                "3) 市稅   也   239"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "函人→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚作箭之人",
                "2﹚作甲之人",
                "3﹚寫信之人   250"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "夫「」天之尊爵也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 禮",
                "2) 義",
                "3) 仁",
                "4) 信     249"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "達→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)通也",
                "2)到也",
                "3)過也    244"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「怵惕」→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 傷痛貌",
                "2) 驚懼貌",
                "3) 警惕貌   244"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "迨→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 避也",
                "2) 禍也",
                "3) 及也     235"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "術→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 技藝",
                "2) 法術",
                "3) 算術   250"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "桑土→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 桑果",
                "2) 桑莖之皮",
                "3) 桑根之皮   235"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "古者「」 家為鄉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 250",
                "2) 2500",
                "3) 25000     244"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "材過",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚百人",
                "2﹚千人",
                "3﹚萬人    曰俊。   239"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "湯以「」，文王以百里。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 七十里",
                "2) 六十里",
                "3) 五十里    229"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "氓→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 茫也",
                "2) 流亡也",
                "3)民也     239"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "從人之有「」，便可推證人之性本善。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 惻隱之心",
                "2) 羞惡之心",
                "3﹚辭讓之心",
                "4﹚是非之心   248"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "端→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 正也",
                "2) 始也",
                "3) 末也     244"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「要」譽 →",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚求",
                "2﹚重要",
                "3﹚尊重   也。     244"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "古者「」 為黨 。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚一百家",
                "2﹚三百家",
                "3﹚五百家       244"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "孟子強調施行德政之本，在",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 悅民",
                "2) 禮民",
                "3) 親民     238"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "王霸之分﹕王者恃德，霸者恃",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚力",
                "2﹚勇",
                "3﹚猛     229"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "霸者是指齊桓公和「」的春秋霸業。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚楚莊王",
                "2﹚秦穆公",
                "3﹚晉文公",
                "4) 宋襄公       232"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "濟→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚成也",
                "2﹚齊也",
                "3﹚救濟也    239"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "人爵本乎",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚福祿",
                "2﹚四端",
                "3﹚福慧      252"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "賊→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚藏也",
                "2﹚害也",
                "3﹚夫也    244"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "孽→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚禍也",
                "2﹚孽子也",
                "3﹚以上皆非   235"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "以「」 行仁者王﹔王不待大。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚德",
                "2﹚禮",
                "3﹚禮     229"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「聲」→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚聲音",
                "2﹚響聲",
                "3﹚聲譽     244"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "役→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚使也",
                "2﹚服也",
                "3﹚足也     250"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "禦→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚防禦也",
                "2﹚止也",
                "3﹚ 進也。   250"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "市廛而不征，法而不廛，則天下之商皆",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚悅",
                "2﹚兌",
                "3﹚銳   238"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "太甲→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚尚書篇名",
                "2﹚商書篇名",
                "3﹚禮記篇名   235"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "夫布 →",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚住宅稅",
                "2﹚土地稅",
                "3﹚人口稅  239"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "羞惡之心 ，「」之端也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚ 仁",
                "2﹚ 禮",
                "3﹚義     243"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "賢者在位，「」在職。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚能者",
                "2﹚仁者",
                "3﹚德者      233"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "不仁不智，無禮無義，「」 也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚民役",
                "2﹚人役",
                "3﹚君役   249"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "力不【贍】也→音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚扇",
                "2﹚詹",
                "3﹚膽   229"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "信能行此五者，則鄰國之╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，未有能濟者也。",
            "answer": "民仰之若父母矣率其子弟攻其父母自生民以來"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "孟子曰﹕「仁則榮，不仁則辱。今惡╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴而尊士」",
            "answer": "辱而居不仁是猶惡濕而居下也如惡之莫如貴德"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "如恥之，莫如為仁。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，反求諸己而已矣。 ",
            "answer": "仁者如射射者正己而後發發而不中不怨勝己者"
        }
    ]
}